Ette tulli Jaan Sibbul nink and ülles et temma om selle emisse Mõsikülla Tallo perisomaniku Jaan Plado käest ütte popsi maja kõiki kõrwaliste honetega ostnu 80 rubla eest, mes temma nüüd kõik   , et se om ehitanu mida et se tema elo tar nüüd 500 rubla wärt om, pallel sedda asja Jaan Plado käest perra küsida, nink ütte keiserliku Tartu KreiskohtuleMõskülla tallokunkursi asjo  manno ülles anda, et tema      mitte selle palwega ütten ärra es saas müida.
Otsus: Jaan Plado sel 12 Webruaril ette kutsu.
päkohtumees Hindrik Kakku
kohtumees Peter Sabbe
""                  Jaan Uibu
